香港史上最閪生物係 HR

interview ............

Case 1

有一個工作經驗1-2年

HR話：
經驗太少！
唔足夠！
等消息啦

Case 2

有一個工作經驗3-4年

HR話：
點解你前公司做咁耐又唔走？
係咪逃避現實？
停留Comfort Zone 太耐唔肯面對新事物？
等消息啦

香港閪HR 我屌曬你地老母
神又係你 鬼又係你
就算跟足Job Abs 要求
閪HR點都會搵位入你

香港史上最閪生物係 HR
有冇人同意

大家一人一個分享吓閪HR係點

利申：有工返！唔係失業人士

壓價嘅HR
扮哂嘢 幫老細慳錢 喺佢面前領功

虛構出嚟嘅部門 用嚟養女權撚

11k 一日10個鐘一星期黎六日仲要輪更
In個陣仲吊高黎賣話好多人爭

唔係歧視女生
事實上好多好撚閪

11K 返10個鐘仲要禮拜六日輪姦
你做埋我個份

事實上閪人先會做hr

傻閪HR 係就撚on9嘅生物,
學歷唔相乎喎
你都冇經驗
你憑咩開咁高價
一星期內搵你架啦

屌, 心諗 咁你又叫我上黎in? 你都on撚9嘅, 冇睇CV嘅咩

閪HR 死全家
祝福閪HR 百病纏身

同意

閪HR 即管負評我啦
話緊你呀
死閪HR
屌你老母

港女

叫佢老母返做埋我果份

做hr既冚家剷真係唔撚驚生仔冇屎忽
同黑警一樣咁撚令人厭惡

HR 死全家

黑警死全家
閪HR死全家
祝福黑警+閪HR百病纏身
祝福黑警+閪HR下世要做賤種中国人

話緊你呀！閪HR
入黎屌我啦！閪HR

成日都話而家web + machine learning + big data咁先進, 點解唔喺請人嗰度發展, 盡量減少中間on9 HR嘅影響.

我其實想開post講好耐
只不過逐漸冇咗回事
依家先醒起

我相信唔係所有HR都係閪
亦都有超好人HR

只係針對專門浪費人時間/數臭人/懶高竇仆街HR

你覺得你憑咩值呢個價呀？

你可唔可以講下對呢份工既前景有咩睇法

你仲識咩特別技能？我地想要一隻跑得既馬，唔係要訓練既馬

我地要OT嫁喎，我地咩都要做嫁喎

屌你！！！我in個10k文員炸！！！

我其實想開post講好耐
只不過逐漸冇咗回事
依家先醒起

我相信唔係所有HR都係閪
亦都有超好人HR

只係針對專門浪費人時間/數臭人/懶高竇仆街HR

黑警死全家
閪HR死全家
祝福黑警+閪HR百病纏身
祝福黑警+閪HR下世要做賤種中国人

話緊你呀！閪HR
入黎屌我啦！閪HR

10K 文員
仲要做奴隸
冇朋友冇生活
你做埋我個份

推

有朝一日要批鬥
首先應該全部HR都要抄家

同意丫

基本上我見得成既工 個HR份人都好隨和

你轉工
好jumpy

垃圾部門扮專業

做HR嘅男人先恐怖

日日同班H女人一齊

我提議多樣
秘書
重點：兩邊都係女人

其實依家開始要批鬥
閪HR同黑警一樣仆街

咁咪好囉
我依家呢份工都係HR勁好人
仲教我面試點樣做得好

擺明歧視閪女人又點
做得HR根性同賤種蝗無乜分別
成班女權撚都on99

跟本d hr 都唔知個post做咩
亂9咁質疑

20fg 暫時In左20份左右 未遇到閪hr住

.

班HR真係世界級 成班女人好似弱智乜撚都唔識
明明大時大節提早收工時間 其實一早就定好咗 唔撚記得年三十定冬至 17:00可以收工 17:05先出email叫全世界收工
最經典上年有日lunch hour轉黑雨 成班HR自己走撚咗 一個email都無出到叫其他同事收工

淨係識刷腦細鞋，事實連人事、雜項都做唔足，日日唔撚知佢地做緊乜

有冇可能一個正常男人可入去爬到高位治下班女人

HR應該剩係處理內部事務

請人交番俾經理 起馬都係行內人
HR班閪女 唔識扮識 剩係睇CV

點西都西唔過教畜...

咁又唔好搵黑警黎同hr比
hr起碼冇姦人同丟人落海

其實respect candidate, 最少見個代表住公司就友善啲,

伏工要請人都最少brief 左個candidate 啲情況先, 唔好呃人,

同line manager 夾好啲, 唔好只看自己"想當然" , 要知人地實際要咩人,

明知唔啱就唔好叫人上黎見, 請人唔起就過主係基本操守

明明有budget , 公司錢唔好當係自己錢, 當返同事係個人, 出返份decent 人工

真係唔難, 受到唔好既對待, HR 俾人屌都好合理

但係都想俾你知, 唔係個個都係咁的

從來都唔會比面HR 由於係守前面見一層先果班閪女人，如果佢閪既直接黑鳩佢面咁應佢

有呢d hr先好，比你知道老闆都唔係正常人先會請呢d hr

山長水遠過到去in, 坐底第一句就話我嘅expected salary同佢地預計嘅有啲距離, 問番我接唔接受到, 咁你叫我嚟in做乜鳩

仲pk都有
jijis salary寫20-25k
requirement係hd+1-2年經驗
我degree+讀緊master
expected 寫20k
去到話俾唔到
仲話學嘢要俾學費
屌你老味咪課咗十幾萬俾緊學費學嘢囉屌你老母

方丈都要入黎 方丈是好人
老實講, 一間公司嘅員工 係某程度上係代表緊公司
如果連門面都做得唔好
去interview 都比個can覺得印象差,
咁大家覺得即使間公司請你, 你會唔會想去做?
同埋人基本上就係互相尊重, 一黎就炮轟呢樣個樣
正常人都頂唔順啦, 得罪你嘅咩?

HR 全公司最垃圾部門

其實HR啲英文同國際兩碼子既事

你同鬼佬講jumpy 佢吾會明

系job hopping lor 好無

仆街hr扮有做野，揍人頭黎見工既人，做樣俾老細睇

然後請唔到人，就話老細唔岩心水

要明白，請一個唔岩既人，一年內炒人要成本（離職補償、雙糧、al、勞保），況且請個人番黎，未搵到錢，就先賠錢，所以會千揀萬揀先請一個人

Hr死全家是常識吧

但方丈你要知你係少數

因為班老he唔會信tools同erp
覺得會replace自己

唔係之後點出新聞話後生仔唔搵工，請人難呀

Case 1成日都有，明明已經比佢請人要求多一倍經驗仲話唔足夠，咁你招聘廣告點解唔要求多一倍

要壓價佢根本請唔起佢心目中理想嘅要求

你講好啱, 其實人地肯黎見你, 都係俾面你公司, 將心比己, 如果自己都唔想人咁臭串, 何苦為難人地

唔啱價既講電話個陣好講定, 俾人well informed 先黎見, 唔係慳返好多時間咩

我train 出黎既個個都係行哩條線
唔想生仔冇pat pat

方丈入黎解畫

份人唔閪點會做HR

有次見工，填舊公司人工，我就照寫啦，順利入閘second in,交晒資料
個HR之後打俾我，問我點解舊公司銀行出糧紀錄唔係我寫嘅數
我靜咗一秒，答佢要扣強姦金
我唔知佢知道自己柒咗定點啦，答我一句ok就潛水
我見識少，真係唔知要寫扣除強姦金剩低嘅人工

利申最後無做

閪工
或者閪candidate先有閪HR

一d 請人有d d要求嘅工，Line manager 覺得OK，HR 冇得say no，仲會配合meet expected salary添。
Interview 時HR 見line manager 木晒嘴，HR 就會閪面刁難，幫個Line manager 一把，烹走個candidate

返10年工只有一份工入職係1st in見hr，可能做親都唔算大公司，通常係直屬上司interview，2nd in 係director

我都係做HR有特登專請黃手足比機會有heart既fg見到大陸閪CV即刻del佢不過我自己去interview都有遇過閪女人HR，嬲到爆煩

咁請個人main hr system
set rules同main hr system個班人最後咪又係比人叫做hr

唔係話要完全消滅HR, 係減薄求職者同埋用人者中間隔住嗰層
大數據年代中介嘅角色應該要有效率啲

綜合番自己過往既經歷........

你憑咩覺得自己值呢個價?

有work exp.踩到你同fg冇分別, 最後話其實都係salary既問題

最funny既有個問我進修英文黎有咩用
我都唔知點應佢機好

同一間公司1-2年=jumpy
同一間公司3-4年=comfort zone
同一間公司5年or more = 已失去競爭力

HR不斷炒人 / 唔加人工迫人走
至可以不斷請人
永續自己工作
冇人加減就請admin得啦炒哂HR
佢哋都有苦衷

有無清會得閒報下啲濕鳩工 志在上去撚下啲hr?

在職員工都要俾佢撚
克扣年假

完全同意

Hr都係仆街黎

hr自己見工係點應對閪hr

香港? 係全地球都係咁

香港d公司真係好閪

做HR d女人個個以為自己係中環O L

成撚日見工都係女hr，樓上爸打講得啱，hr點公司就係點。

平時睇新聞講到自己hr善於溝通，幫同事爭取福利，收皮啦dllm

唔講以為HR 係公司老細

做得HR都係臭西賤種

睇份份CV都三秒定律 緊係睇錯啦

Hr 識閪睇CV

閪HR 只識個閪同老闆上床

其實請人不嬲都係個經理啊主管決定㗎啦，H R只不過係叫你上嚟見工約下時間搞下啲手續咁

女HR 都唔係OL
咁咩先叫OL 啊

將啲啱嘅filter走晒 九唔搭八嗰啲就call黎interview

大公司見到out budget都會skip 廢事哂自己時間

同感。養埋班八婆。

點解HR多數請女人？

兩睇啦，對於公司黎講，一個好既HR department 應該係一個strategic partner ，例如點樣透過benefits Analysis 去令公司既福利係同行去stay competitive ，又會做好多learning and development 去令員工競爭力上升，從而去retain 人才，係人既角度去配合公司發展，並唔係只做admin，payroll , recruitment...

講真payroll recruitment 呢d 大多都可以outsource 出去，我自己都做過幾間MNC既HR，佢地都有共通點係會好重視上面講既野，依種HR 係香港應該比較少見，同埋發展比較落後

始終係香港老闆角度黎講，HR = Admin = payroll /recruitment ，但好多公司既HR 都開始轉緊型

不過連登仔所講以為間公司係自己既西HR 都見過，之前轉過間中型公司non-hr既工，個肥婆西HR以為我唔識勞工法例，借d意出少糧比我，比我踢爆仲要發難，後尾先發現個條友做左8,9年，成個department 得幾條友，所以佢惡哂

Anyway 呢種人遲早被人淘㑀，MNC既HR 多數都係正常人黎既

hr 頭輪就閪走左你喇

差唔多決定到請唔請先到 部門阿頭望一望

hr唔係要搞training既咩

扮到好隨和

有無offer?
如果無 其實佢唔想落你面咋
真心話一定係你好廢啦

in左9 份 無offer

有呀 都有8-9份offer

咁好既

原來係咁

HR係屄
不過講真 就算唔係HR
我IN人都會問尖銳問題同戇鳩問題
好多時點答同埋個表情
就反映到應變能力同危機處理能力

其實有HR係唔駛做請人，
請人嗰啲通常會叫recruiter

當然好多公司係會叫HR 做埋

全公司最無貢獻嘅部門

公司個HR真係豬閪黎

養埋班死肥閪
又懶又廢
做d簡單嘢係度扮哂難做扮複雜
日日係度造謠生事
唯恐office無新聞

Girls should be discriminated by males and facts

點解HR都有degree讀？

我公司唔係喎咁多位要請個個都要見咪好哂時間
最好你地見哂簽哂名先掉上黎process

加減人工炒人邊個話事㗎 咪係你個老細囉
邊有hr咁得閒減你人工 鬼知你工作上表演係點咩

真 日日返工都著得靚一靚 用名牌袋返工

因為學店想呃錢

C&B Hr lm

唔明d hr點解做嘢咁撚慢
請一個人由佢報到面試到真係請都搞個鳩幾個月

通常要2 個星期收電話 之後in再等兩個星期 已經好快 正苦仲慢

其實請一班人返嚟請人呢件事本身已經好撚戇鳩

係明明就該係部門head in而唔係hr呢D唔識部門點run既人做
仲要出糧比班垃圾

咁點解要搞咁耐 真係唔明

被HR西走的垃圾圍爐post

你班垃圾咪屌hr囉，人哋唔會無左返工
而係你仲未搵到工

老老豆豆 閪Hr多數係見d要求唔高既工
高要求既工hr多數禮貌d 因為佢都唔夠班去批評人
不過hr閪都係閪在見工面試壓價呢part
Hr 仲有payroll 、c&b、training、performance 、人力分配、勞工例、法律又要識下